1465日！迪科爾強勢歸位 朗尼無地自容

坐陣溫布萊大球場，英格蘭2-0輕取立陶宛，穩固了小組首名的位置。在時隔四年之後，34歲的迪科爾再次為三獅軍團正選出戰，並且攻入了價值千金的首粒入球。面對史達寧如此舒服的做餅，經驗豐富的迪科爾當仁不讓的將皮球撞進立陶宛的網窩。

說實話，今場比賽迪科爾的正選，著實讓人有些意外，因為他上一次為英格蘭出戰還是2013年11月。不過，迪科爾還是回報了主教練修夫基的信任。第21分鐘，史達寧外道強吃立陶宛後衛，隨後將皮球橫敲至門前，迪科爾12碼點附近右腳推射破門。這是他時隔1465天后，再次為英格蘭隊入球。他在為英格蘭正選出戰的近8場比賽中，攻入了7粒入球，效率十分驚人。

此前不久，英格蘭大名單公佈時，外界同時將目光聚焦在了一個名字上――迪科爾。要知道，迪科爾早已不是英格蘭隊的常規配置，要知道他已經34歲「高齡」，要知道他如今只能在護級隊新特蘭廝混。但是，哈利簡尼受傷，朗尼狀態不佳也有小傷在身，這種情況下，修夫基決定召入迪科爾。按照人們的預計，迪科爾或許只能在後備席上待命，只能充當備胎的角色，但不曾想，修夫基竟在這場比賽中，讓他正選出場。雖是老將，可迪科爾依然「寒光逼人」，他也為英格蘭隊打開了勝利之門。賽後，不少球迷拿迪科爾挖苦朗尼，不少人表示31歲的朗尼，如今看起來可不如34歲的迪科爾好用。

賽後，迪科爾難掩激動之情，他說道：「是的，很高興能夠重回國家隊。贏下比賽是最重要的，我們也做到了。很難用文字形容回歸的感覺，我必須在一開始和小布拉德利上場的時候就控制情緒。你能夠想像我在球會和國家隊都這樣做的感受。能再次為國家隊披甲上陣感覺很好。」

迪科爾激動的同時，口中卻一直提著一個名字――布拉德利，這反映出了迪科爾的另一面――綠茵場上老辣嗜血的他，場下卻是超級暖男，至少對於布拉德利而言是這樣的。看英超的球迷一定對布拉德林不陌生，這位5歲的小朋友是一位特殊的球迷，之所以說他特殊，是因為他是一位癌症患者。賽前，迪科爾拉著布拉德利的手，緩緩步入球場。當全場球迷高呼時，小布拉德利有些緊張，現場的聲浪讓他的耳朵有些受不了，他不得不摀住自己的雙耳，這一刻迪科爾一臉緊張，他生怕布拉德利受到影響。於是他不停的附身去詢問布拉德利的感受，這一刻他心中的柔情溫暖了所有人。

今天的球場上，布拉德利無疑是焦點，可他平時的生活卻非常單調，因為他不得不和神經母細胞瘤作鬥爭。早已習慣了待在醫院治療的布拉德利，萬萬沒想到自己能夠成為英格蘭國家隊的「吉祥物」。他喜歡新特蘭，喜歡英格蘭隊，他還喜歡迪科爾。也許，他心中早已有夢：身披新特蘭球衣，在弧頂處與迪科爾完成2過1後，輕鬆的推射遠角得分，隊友們紛紛上前與慶祝，光明球場為自己的入球開始沸騰，然後再為英格蘭征戰……或許，這個夢他永遠無法實現，但只要他還能繼續享受迪科爾的入球，享受足球的快樂，那麼這也是一種勝利。

（白鳥）